\section{Reed's Algorithm: Unique decoding up to half the code distance}
\label{ReedsAlgorithm}

–í —ç—Ç–æ–º —Ä–∞–∑–¥–µ–ª–µ –æ–ø–∏—Å—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è –∞–ª–≥–æ—Ä–∏—Ç–º –†–∏–¥–∞ –¥–ª—è $\RM(r, m)$. –û–Ω –∏—Å–ø—Ä–∞–≤–ª—è–µ—Ç –ª—é–±—ã–µ –æ—à–∏–±–∫–∏, –≤–µ—Å –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã—Ö –Ω–µ –ø—Ä–µ–≤—ã—à–∞–µ—Ç $2^{m-r-1}$, –ø–æ–ª–æ–≤–∏–Ω—É –º–∏–Ω–∏–º–∞–ª—å–Ω–æ–≥–æ —Ä–∞—Å—Å—Ç–æ—è–Ω–∏—è –∫–æ–¥–∞.

–î–ª—è –ø–æ–¥–º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–∞ $A ‚äÜ \{1,‚Ä¶,m\}$ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏–º –º–æ–Ω–æ–º $x_A = \prod_{i‚ààA} x_i$, –≥–¥–µ $x_i$ ‚Äî –∞—Ä–≥—É–º–µ–Ω—Ç—ã –±—É–ª–µ–≤–æ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ \gray{[–Ω–∞–ø—Ä., $x_{\{1,2\}} = x_1x_2$]}. –¢–∞–∫–∂–µ –±—É–¥–µ–º –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑–æ–≤–∞—Ç—å $V_A := \{z ‚àà ùîΩ_2^m : z_i = 0 \,‚àÄi \not\in A \}$ –¥–ª—è –æ–±–æ–∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏—è –ø–æ–¥–ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞ –≤ $ùîΩ_2^m$ —Ä–∞–∑–º–µ—Ä–Ω–æ—Å—Ç–∏ $|A|$, —Ç.–µ. $V_A$ —ç—Ç–æ –ø–æ–¥–ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–æ, –≤ –∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–º –¥–ª—è –≤—Å–µ—Ö –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–æ–≤ $z$ –∑–∞—Ñ–∏–∫—Å–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω—ã –±–∏—Ç—ã $z_i = 0$ –ø—Ä–∏ $i \not\in A$.
–î–ª—è –ø–æ–¥–ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞ $V_A$ (–≤ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–µ $ùîΩ_2^m$) —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç $2^{m - |A|}$ —Å–º–µ–∂–Ω—ã—Ö –∫–ª–∞—Å—Å–∞ –≤–∏–¥–∞ $V_A + b := \{z + b \mid z ‚àà V_A\}$, –≥–¥–µ —Ñ–∏–∫—Å–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–æ $b ‚àà F_2^m$ \gray{[–¥–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ –¥–∞–ª–µ–µ]}.
–¢–æ–≥–¥–∞ –¥–ª—è –ª—é–±–æ–≥–æ $A ‚äÜ \{1,‚Ä¶,m\}$ –∏ $b ‚àà ùîΩ_2^m$ –º—ã –∏–º–µ–µ–º
\[
    \sum_{z‚àà(V_A + b)} \Eval_z(x_A) = 1,
\]
–∞ –¥–ª—è –ª—é–±—ã—Ö $A \not‚äÜ B$,
\[
    \sum_{z‚àà(V_A + b)} \Eval_z(x_B) = 0
\]
–≠—Ç–∏ –¥–≤–µ —Å—É–º–º—ã –Ω–∞–¥ $ùîΩ_2$ \gray{[—Ç.–µ. 1 + 1 + 1 = 1]}.
–ü–µ—Ä–≤–∞—è —Å—É–º–º–∞ –≤—ã—Ç–µ–∫–∞–µ—Ç –∏–∑ —Ç–æ–≥–æ, —á—Ç–æ $\Eval_z(x_A) = 1$ –µ—Å–ª–∏ –∏ —Ç–æ–ª—å–∫–æ –µ—Å–ª–∏ $z_i = 1\, ‚àÄi‚ààA$, –ø—Ä–∏—á—ë–º —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç —Ç–æ–ª—å–∫–æ –æ–¥–∏–Ω —Ç–∞–∫–æ–π $z ‚àà (V_A + b)$ \gray{[–¥–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ –¥–∞–ª–µ–µ]}.
–î–ª—è –¥–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–∞ –≤—Ç–æ—Ä–æ–π —Å—É–º–º—ã, –Ω—É–∂–Ω–æ –∑–∞–º–µ—Ç–∏—Ç—å, —á—Ç–æ –ø–æ—Å–∫–æ–ª—å–∫—É $A\not‚äÜB$, —Ç–æ $‚àÉi ‚àà A‚àñB$, –∞ –∑–Ω–∞—á–∏—Ç –±–∏—Ç $z_i$ –Ω–µ –≤–ª–∏—è–µ—Ç –Ω–∞ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ $\Eval_z(x_B)$. –û—Ç—Å—é–¥–∞, $\Eval_{z,z_i = 0}(x_B) = \Eval_{z,z_i = 1}(x_B)$, –∞ –∑–Ω–∞—á–∏—Ç –≤—Å–µ –µ–¥–∏–Ω–∏—á–∫–∏ –≤ —ç—Ç–æ–π —Å—É–º–º–µ –≤–∑–∞–∏–º–æ—É–Ω–∏—á—Ç–æ–∂–∞—Ç—Å—è.

–ü—Ä–µ–¥–ø–æ–ª–æ–∂–∏–º, —á—Ç–æ –±–∏—Ç–æ–≤—ã–π –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä $y = \left(y_z \mid z ‚àà ùîΩ_2^m\right)$ ‚Äî –∑–∞—à—É–º–ª—ë–Ω–Ω–∞—è –≤–µ—Ä—Å–∏—è –∫–æ–¥–æ–≤–æ–≥–æ —Å–ª–æ–≤–∞ $\Eval(f) ‚àà \RM(r, m)$, —Ç–∞–∫–æ–≥–æ —á—Ç–æ $y$ –∏ $\Eval(f)$ –æ—Ç–ª–∏—á–∞—é—Ç—Å—è –Ω–µ –±–æ–ª–µ–µ —á–µ–º –≤ $2^{m - r - 1}$ –ø–æ–∑–∏—Ü–∏—è—Ö. –ê–ª–≥–æ—Ä–∏—Ç–º –†–∏–¥–∞ –ø–æ–∑–≤–æ–ª—è–µ—Ç –≤–æ—Å—Å—Ç–∞–Ω–æ–≤–∏—Ç—å –∏—Å—Ö–æ–¥–Ω–æ–µ –∫–æ–¥–æ–≤–æ–µ —Å–ª–æ–≤–æ –∏–∑ $y$, –∏–∑–≤–ª–µ–∫–∞—è –∫–æ—ç—Ñ—Ñ–∏—Ü–∏–µ–Ω—Ç—ã –ø–æ–ª–∏–Ω–æ–º–∞ $f$. –ü–æ—Å–∫–æ–ª—å–∫—É $\deg f ‚â§ r$, –º—ã –≤—Å–µ–≥–¥–∞ —ç—Ç–æ –º–æ–∂–µ–º –∑–∞–ø–∏—Å–∞—Ç—å $f = \sum_{A‚äÜ\{1,‚Ä¶,m\},|A|‚â§r} u_Ax_A$, –≥–¥–µ $u_A$ ‚Äî –∫–æ—ç—Ñ—Ñ–∏—Ü–∏–µ–Ω—Ç—ã —Å–æ–æ—Ç–≤–µ—Ç—Å—Ç–≤—É—é—â–∏—Ö –º–æ–Ω–æ–º–æ–≤. –ê–ª–≥–æ—Ä–∏—Ç–º –†–∏–¥–∞ —Å–Ω–∞—á–∞–ª–∞ –∏–∑–≤–ª–µ–∫–∞–µ—Ç –≤—Å–µ –∫–æ—ç—Ñ—Ñ–∏—Ü–∏–µ–Ω—Ç—ã –ø—Ä–∏ –º–æ–Ω–º–∞—Ö —Å—Ç–µ–ø–µ–Ω–∏ $r$, –∑–∞—Ç–µ–º –ø—Ä–∏ —Å—Ç–µ–ø–µ–Ω–∏ $r-1$, –∏ —Ç–∞–∫ –¥–∞–ª–µ–µ –ø–æ–∫–∞ –Ω–µ –Ω–∞–π–¥—ë—Ç –∏—Ö –≤—Å–µ.

–ß—Ç–æ–±—ã –≤–æ—Å—Å—Ç–∞–Ω–æ–≤–∏—Ç—å –∫–æ—ç—Ñ—Ñ–∏—Ü–∏–µ–Ω—Ç $u_A$ –ø—Ä–∏ $|A| = r$ \gray{[–ø—Ä–∏ –º–æ–Ω–æ–º–µ —Å—Ç–µ–ø–µ–Ω–∏ $r$]}, –∞–ª–≥–æ—Ä–∏—Ç–º –†–∏–¥–∞ –≤—ã—á–∏—Å–ª—è–µ—Ç —Å—É–º–º—É $\sum_{z‚àà(V_A + b)} y_z$ –¥–ª—è –∫–∞–∂–¥–æ–≥–æ –∏–∑ $2^{m - r}$ —Å–º–µ–∂–Ω—ã—Ö –∫–ª–∞—Å—Å–æ–≤ –ø–æ–¥–ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞ $V_A$, –∞ –∑–∞—Ç–µ–º –≤—ã–±–∏—Ä–∞–µ—Ç –∫–æ—ç—Ñ—Ñ–∏—Ü–∏–µ–Ω—Ç –±–æ–ª—å—à–∏–Ω—Å—Ç–≤–æ–º –≥–æ–ª–æ—Å–æ–≤\footnote{–í –æ—Ä–∏–≥–∏–Ω–∞–ª–µ ‚Äî ¬´performs a majority vote¬ª; —è –Ω–µ —Å–º–æ–≥ –ø—Ä–∏–¥—É–º–∞—Ç—å –ª—É—á—à–µ–≥–æ –ø–µ—Ä–µ–≤–æ–¥–∞.} —Å—Ä–µ–¥–∏ —ç—Ç–∏—Ö $2^{m - r}$ —Å—É–º–º. –ï—Å–ª–∏ —Ç–∞–º –±–æ–ª—å—à–µ –µ–¥–∏–Ω–∏—Ü, —á–µ–º –Ω—É–ª–µ–π, —Ç–æ –≤–æ—Å—Å—Ç–∞–Ω–∞–ª–∏–≤–∞–µ–º $u_A = 1$, –∏–Ω–∞—á–µ $u_A = 0$. –ó–∞–º–µ—Ç–∏–º, —á—Ç–æ –µ—Å–ª–∏ $y = \Eval(f)$, —Ç.–µ. –æ—à–∏–±–∫–∏ –Ω–µ—Ç, —Ç–æ:
\[
    \sum_{s‚àà(V_A + b)} y_z
    = \sum_{s ‚àà (V_A + b)} \Eval_z\left(\sum_{\substack{B ‚äÜ \{1,‚Ä¶,m\}\\|B|‚â§r}} u_Bx_B \right)
    = \sum_{\substack{B ‚äÜ \{1,‚Ä¶,m\}\\|B|‚â§r}} u_B \sum_{s ‚àà (V_A + b)} \Eval_z(x_B).
\]

–ò–∑ –ø–æ–ª—É—á–µ–Ω–Ω—ã—Ö —Ä–∞–Ω–µ–µ —Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤ –∏ –ø—Ä–∏ —É—Å–ª–æ–≤–∏–∏, —á—Ç–æ $B ‚äÜ \{1,‚Ä¶,m\}$ –∏ $|B| ‚â§ r = |A|$, –ø–æ–ª—É—á–∞–µ–º $\sum_{z‚àà(V_A + b)}\Eval_z(x_B) = 1$ —Ç–æ–≥–¥–∞ –∏ —Ç–æ–ª—å–∫–æ —Ç–æ–≥–¥–∞, –∫–æ–≥–¥–∞ $B = A$ \gray{[–∏–∑ —Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤–∞: $A ‚äÜ B$, –∏–∑ –æ–≥—Ä–∞–Ω–∏—á–µ–Ω–∏—è: $|B| ‚â§ |A|$]}.
–û—Ç—Å—é–¥–∞ $\sum_{z‚àà(V_A + b)} y_z = u_A$ –¥–ª—è –≤—Å–µ—Ö $2^{m-r}$ —Å–º–µ–∂–Ω—ã—Ö –∫–ª–∞—Å—Å–æ–≤ –≤–∏–¥–∞ $V_A + b$ –µ—Å–ª–∏ $y = \Eval(f)$.
–ü–æ—Å–∫–æ–ª—å–∫—É –º—ã –¥–æ–ø—É—Å—Ç–∏–ª–∏, —á—Ç–æ $y$ –∏ $\Eval(f)$ –æ—Ç–ª–∏—á–∞—é—Ç—Å—è –Ω–µ –±–æ–ª–µ–µ —á–µ–º –≤ $2^{m - r - 1}$ –ø–æ–∑–∏—Ü–∏—è—Ö, –µ—Å—Ç—å –º–µ–Ω—å—à–µ —á–µ–º $2^{m - r - 1}$ —Å–º–µ–∂–Ω—ã—Ö –∫–ª–∞—Å—Å–æ–≤, –≤ –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã—Ö $\sum_{z‚àà(V_A + b)} y_z ‚â† u_A$. –ü–æ—Å–ª–µ –≥–æ–ª–æ—Å–æ–≤–∞–Ω–∏—è –±–æ–ª—å—à–∏–Ω—Å—Ç–≤–æ–º —Å—Ä–µ–¥–∏ —ç—Ç–∏—Ö $2^{m-r}$ —Å—É–º–º, –º—ã –Ω–∞–π–¥—ë–º –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω–æ–µ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ $u_A$.

–ü–æ—Å–ª–µ –≤—ã—á–∏—Å–ª–µ–Ω–∏—è –≤—Å–µ—Ö –∫–æ—ç—Ñ—Ñ–∏—Ü–∏–µ–Ω—Ç–æ–≤ –ø—Ä–∏ –º–æ–Ω–æ–º–∞—Ö —Å—Ç–µ–ø–µ–Ω–∏ $r$, –º—ã –º–æ–∂–µ–º –ø–æ—Å—á–∏—Ç–∞—Ç—å:
\[
    y' = y - \Eval\left(\sum_{\substack{B‚äÜ\{1,‚Ä¶,m\}\\|B|=r}} u_B x_B\right).
\]

–≠—Ç–æ –∑–∞—à—É–º–ª–µ–Ω–Ω–∞—è –≤–µ—Ä—Å–∏—è –∫–æ–¥–æ–≤–æ–≥–æ —Å–ª–æ–≤–∞ $\Eval(f - \sum_{B‚äÜ\{1,‚Ä¶,m\},|B|=r} u_B x_B) ‚àà \RM(r-1, m)$, –∏ –∫–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–æ –æ–æ—à–∏–±–æ–∫ –≤ $y'$ –º–µ–Ω—å—à–µ —á–µ–º $2^{m - r - 1}$ –∏–∑ –ø—Ä–µ–¥–ø–æ–ª–æ–∂–µ–Ω–∏—è. –¢–æ–≥–¥–∞ –º—ã –º–æ–∂–µ–º –∞–Ω–∞–ª–æ–≥–∏—á–Ω—ã–º –æ–±—Ä–∞–∑–æ–º –≤–æ—Å—Å—Ç–∞–Ω–æ–≤–∏—Ç—å –≤—Å–µ –∫–æ—ç—Ñ—Ñ–∏—Ü–∏–µ–Ω—Ç—ã –ø—Ä–∏ –º–æ–Ω–æ–º–∞—Ö —Å—Ç–µ–ø–µ–Ω–∏ $r-1$ –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑—É—è $y'$. –ü–æ–≤—Ç–æ—Ä—è—Ç—å —ç—Ç—É –ø—Ä–æ—Ü–µ–¥—É—Ä—É –ø–æ–∫–∞ –Ω–µ –±—É–¥—É—Ç –≤–æ—Å—Å—Ç–∞–Ω–æ–≤–ª–µ–Ω—ã –≤—Å–µ –∫–æ—ç—Ñ—Ñ–∏—Ü–∏–µ–Ω—Ç—ã $f$.

\begin{theorem*}
    –ü—Ä–∏ –¥–µ–∫–æ–¥–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–∏ –∫–æ–¥–∞ $\RM(r, m)$ –¥–ª—è —Ñ–∏–∫—Å–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–Ω–æ–≥–æ $r$ –∏ —Ä–∞—Å—Ç—É—â–µ–≥–æ $m$, –∞–ª–≥–æ—Ä–∏—Ç–º –†–∏–¥–∞ –∫–æ—Ä—Ä–µ–∫—Ç–Ω–æ —É—Å—Ç—Ä–∞–Ω—è–µ—Ç –ª—é–±—É—é –æ—à–∏–±–∫—É —Å –≤–µ—Å–æ–º –•—ç–º–º–∏–Ω–≥–∞ –Ω–µ –±–æ–ª—å—à–µ $2^{m - r - 1}$ –∑–∞ $O(n \log^r n)$ –ø–æ –≤—Ä–µ–º–µ–Ω–∏\gray{, –≥–¥–µ $n = 2^m$ ‚Äî –¥–ª–∏–Ω–∞ –∫–æ–¥–∞}.
\end{theorem*}
\gray{[–≤ –∏—Å—Ç–æ—á–Ω–∏–∫–µ –æ–Ω–∞ –±–µ–∑ –¥–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–∞, –Ω–æ –≤—ã –º–æ–∂–µ—Ç–µ –ø—Ä–æ—á–∏—Ç–∞—Ç—å –∞–ª–≥–æ—Ä–∏—Ç–º –Ω–∏–∂–µ –∏ –ø–æ–ø—ã—Ç–∞—Ç—å—Å—è –¥–æ–∫–∞–∑–∞—Ç—å —ç—Ç–æ —Å–∞–º–æ—Å—Ç–æ—è—Ç–µ–ª—å–Ω–æ]}

\begin{algorithm}[H]
    \DontPrintSemicolon
    \caption{Reed's algorithm for decoding $\RM(r, m)$}
    \KwData{Parameters $r$ and $m$ of the RM code, and a binary vector $y = (y_z \mid z ‚àà ùîΩ_2^m)$ of length $n = 2^m$}
    \KwResult{A codeword $c ‚àà \RM(r, m)$}

    $t \gets r$\;
    \While{$ t ‚â• 0 $}{
        \ForEach{subset $A ‚äÜ \{1, ‚Ä¶, m\}$ with $|A| = t$}{
            Calculate $\sum_{z ‚àà (V_A + b)} y_z$ for all the $2^{m-t}$ cosets of $V_A$\;
            $num1 \gets $ number of cosets $(V_A + b)$ such that $\sum_{z‚àà(V_A + b)} y_z = 1$\;
            $u_A \gets \mathbf{1}\left[num1 ‚â• 2^{m - t - 1}\right]$\;
        }
        $y \gets y - \Eval\left(\sum_{A ‚äÜ \{1,‚Ä¶,m\}, |A| = t} u_A x_A\right)$\;
        $t \gets t - 1$\;
    }
    $c \gets \Eval\left(\sum_{A ‚äÜ \{1,‚Ä¶,m\}, |A| ‚â§ r} u_Ax_A\right)$\;
    \KwRet{$c$}\;
\end{algorithm}
\gray{–ü–æ–¥—Å–∫–∞–∑–∫–∞: ¬´coset¬ª ‚Äî —Å–º–µ–∂–Ω—ã–π –∫–ª–∞—Å—Å.}

–í –æ—Ä–∏–≥–∏–Ω–∞–ª–µ $\mathbf{1}[\cdot]$ –æ–ø–∏—Å–∞–Ω–∞ –∫–∞–∫ ¬´indicator function¬ª (—Ö–∞—Ä–∞–∫—Ç–µ—Ä–∏—Å—Ç–∏—á–µ—Å–∫–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è), –Ω–æ –¥–ª—è –º–µ–Ω—è —ç—Ç–æ –Ω–µ—Å—ë—Ç –º–∞–ª–æ —Å–º—ã—Å–ª–∞ –≤ —ç—Ç–æ–º –∫–æ–Ω—Ç–µ–∫—Å—Ç–µ. –í–ø—Ä–æ—á–µ–º, –∏–∑ –¥–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–∞ –ø–æ–Ω—è—Ç–Ω–æ, —á—Ç–æ –∑–¥–µ—Å—å –¥–æ–ª–∂–Ω–æ –∏–º–µ—Ç—å—Å—è –≤–≤–∏–¥—É:
\[
\mathbf{1}\left[num1 ‚â• 2^{m - t - 1}\right] = \begin{cases}
    1,& num1 ‚â• 2^{m - t - 1} \\
    0,& num1 < 2^{m - t - 1}
\end{cases}
\]

\subsection{–î–æ–ø–æ–ª–Ω–∏—Ç–µ–ª—å–Ω—ã–µ –¥–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–∞}

–î–∞–ª–µ–µ —è –ø–æ–¥—Ä–æ–±–Ω–æ –¥–æ–∫–∞–∑—ã–≤–∞—é –Ω–µ–∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–µ —É—Ç–≤–µ—Ä–∂–¥–µ–Ω–∏—è, –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–µ –Ω–µ –±—ã–ª–∏ –º–Ω–µ —Å–æ–≤–µ—Ä—à–µ–Ω–Ω–æ –æ—á–µ–≤–∏–¥–Ω—ã, –∏ –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–µ —è –Ω–µ —Å–º–æ–≥ –¥–æ–∫–∞–∑–∞—Ç—å –≤ —á–µ—Ç—ã—Ä–µ —Å–ª–æ–≤–∞ —á—Ç–æ–±—ã –≤–∫–ª—é—á–∏—Ç—å –≤ –æ—Å–Ω–æ–≤–Ω–æ–π —Ç–µ–∫—Å—Ç.

\begin{lemma*}
    –î–ª—è –ø–æ–¥–ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞ $V_A$ (—Ä–∞–∑–º–µ—Ä–Ω–æ—Å—Ç–∏ $|A|$ –≤ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–µ $ùîΩ_2^m$) —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç $2^{m - |A|}$ —Å–º–µ–∂–Ω—ã—Ö –∫–ª–∞—Å—Å–∞ –≤–∏–¥–∞ $V_A + b := \{z + b \mid z ‚àà V_A\}$, –≥–¥–µ —Ñ–∏–∫—Å–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–æ $b ‚àà F_2^m$.
\end{lemma*}
\begin{proof}
    –ò–∑ —Ç–µ–æ—Ä–µ–º—ã –õ–∞–≥—Ä–∞–Ω–∂–∞, –∏–∑–≤–µ—Å—Ç–Ω–æ —á—Ç–æ $|G| = |H|\cdot[G : H]$, –≥–¥–µ $H ‚äÜ G$, –∞ $[G:H]$ ‚Äî —á–∏—Å–ª–æ —Ä–∞–∑–ª–∏—á–Ω—ã—Ö —Å–º–µ–∂–Ω—ã—Ö –∫–ª–∞—Å—Å–æ–≤. –í –Ω–∞—à–µ–º —Å–ª—É—á–∞–µ, $H = V_A, G = ùîΩ_2^m$. –¢–æ–≥–¥–∞ $|V_A| = 2^{\dim V_A} = 2^{|A|}$. –¢–∞–∫–∏–º –æ–±—Ä–∞–∑–æ–º –ø–æ–ª—É—á–∞–µ–º:
    \[
    [G : H] = \frac{|G|}{|H|} = \frac{|F_2^m|}{|V_A|} = \frac{2^m}{2^{|A|}} = 2^{m - |A|}
    \tag*{\qedhere}
    \]
\end{proof}

\begin{lemma*}
    $\Eval_z(x_A) = 1$ –µ—Å–ª–∏ –∏ —Ç–æ–ª—å–∫–æ –µ—Å–ª–∏ $z_i = 1\, ‚àÄi‚ààA$, –ø—Ä–∏—á—ë–º —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç —Ç–æ–ª—å–∫–æ –æ–¥–∏–Ω —Ç–∞–∫–æ–π $z ‚àà (V_A + b)$.
\end{lemma*}
\begin{proof}
    –í–æ-–ø–µ—Ä–≤—ã—Ö, $\Eval_z(x_A) = \Eval_z(x_{A_1}x_{A_2}‚Ä¶x_{A_k})$ –ø–æ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏—é $x_A$. –ö–æ–Ω–µ—á–Ω–æ –∂–µ, –æ–Ω–æ –±—É–¥–µ—Ç –≤–µ—Ä–Ω–æ –µ—Å–ª–∏ –∏ —Ç–æ–ª—å–∫–æ –µ—Å–ª–∏ $x_{A_1} = x_{A_2} = ‚Ä¶ = x_{A_k} = 1$. –î—Ä—É–≥–∏–º–∏ —Å–ª–æ–≤–∞–º–∏, $‚àÄi‚ààA\quad z_i = 1$, –µ—Å–ª–∏ –ø–æ–¥—Å—Ç–∞–≤–∏—Ç—å –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏—è –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä $z$ –Ω–∞ –º–µ—Å—Ç–æ –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω—ã—Ö $x$. –¢–∞–∫–∏–º –æ–±—Ä–∞–∑–æ–º, –ø–µ—Ä–≤–∞—è —á–∞—Å—Ç—å –¥–æ–∫–∞–∑–∞–Ω–∞.

    –ù–∞–ø–æ–º–Ω—é –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ $V_A$:
    \[
    V_A = \{z ‚àà ùîΩ‚ÇÇ^m \mid z_i = 0 \,‚àÄi \not\in A\}
    \]

    –¢–µ–ø–µ—Ä—å –¥–æ–∫–∞–∂–µ–º —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤–æ–≤–∞–Ω–∏–µ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞. –ü—É—Å—Ç—å –∏—Å–∫–æ–º—ã–π –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç –∏ —Ä–∞–≤–µ–Ω $z = v + b, v ‚àà V_A$. –¢—Ä–µ–±—É–µ—Ç—Å—è, —á—Ç–æ–±—ã $z_i = 1\,‚àÄi‚ààA$. –¢.–µ. $v_i + b_i = 1$, –∞ –∑–Ω–∞—á–∏—Ç $v_i = 1 - b_i$ (–ø—Ä–∏ $i‚ààA$, –∫–æ–Ω–µ—á–Ω–æ). –¢–∞–∫–æ–π $v$ –¥–µ–π—Å—Ç–≤–∏—Ç–µ–ª—å–Ω–æ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç –≤ –ø–æ–¥–ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–µ $V_A$, –ø–æ—Ç–æ–º—É —á—Ç–æ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ –Ω–∏–∫–∞–∫ –Ω–µ –æ–≥—Ä–∞–Ω–∏—á–∏–≤–∞–µ—Ç —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç—ã $v_i, i‚ààA$.

    –ï–¥–∏–Ω—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ—Å—Ç—å —Å–ª–µ–¥—É–µ—Ç –∏–∑ —Ç–æ–≥–æ, —á—Ç–æ –≤—Å–µ –æ—Å—Ç–∞–ª—å–Ω—ã–µ —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç—ã $v$ –æ–±—è–∑–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ –æ–±–Ω—É–ª—è—é—Ç—Å—è –ø–æ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏—é $V_A$ ($v_i = 0$, –µ—Å–ª–∏ $i\not\in A$). –¢–µ–ø–µ—Ä—å –º–æ–∂–Ω–æ —Å–∫–∞–∑–∞—Ç—å, —á—Ç–æ $v_i = \begin{cases}1 + b_i,&i‚ààA\\0,& i\not\in A\end{cases}$ –∏ –Ω–∏–∫–∞–∫ –∏–Ω–∞—á–µ, –∏–∑ —á–µ–≥–æ –ø–æ–ª—É—á–∞–µ–º –µ–¥–∏–Ω—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ—Å—Ç—å –∏—Å–∫–æ–º–æ–≥–æ $z = v + b$.
\end{proof}

\begin{lemma*}
    –†–∞–∑–º–µ—Ä–Ω–æ—Å—Ç—å $V_A$ —Ä–∞–≤–Ω–∞ $|A|$.
\end{lemma*}
\begin{proof}
    –≠—Ç–æ –ø–æ—á—Ç–∏ –æ—á–µ–≤–∏–¥–Ω–æ–µ —É—Ç–≤–µ—Ä–∂–¥–µ–Ω–∏–µ. –ï—Å–ª–∏ —Ä–∞—Å—Å–º–æ—Ç—Ä–µ—Ç—å –∫–∞–∂–¥—ã–π –∏–∑ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–æ–≤ –≤ $V_A$, —Ç–æ —É –Ω–µ–≥–æ –º–æ–≥—É—Ç –º–µ–Ω—è—Ç—å—Å—è —Ç–æ–ª—å–∫–æ —Ç–µ –∫–æ–æ—Ä–¥–∏–Ω–∞—Ç—ã, –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–µ –Ω–µ –æ–±–Ω—É–ª–µ–Ω—ã, –∏ –∏—Ö —Ä–æ–≤–Ω–æ $|A|$. –ü–æ–ª—É—á–∞–µ—Ç—Å—è –ø–æ –æ–¥–Ω–æ–º—É –±–∞–∑–∏—Å–Ω–æ–º—É –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä—É –Ω–∞ –∫–∞–∂–¥—ã–π —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç –∏–∑ $|A|$.
\end{proof}

–°–ª–µ–¥—É—é—â–∞—è —Ç–µ–æ—Ä–º–∞ –Ω–µ–æ–±—Ö–æ–¥–∏–º–∞ –¥–ª—è —ç—Ñ—Ñ–µ–∫—Ç–∏–≤–Ω–æ–π —Ä–µ–∞–ª–∏–∑–∞—Ü–∏–∏ –∞–ª–≥–æ—Ä–∏—Ç–º–∞ –†–∏–¥–∞ –Ω–∞ –Ω–æ—Ä–º–∞–ª—å–Ω–æ–º —è–∑—ã–∫–µ –ø—Ä–æ–≥—Ä–∞–º–º—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏—è.

\begin{theorem*}\hypertarget{cosets_theorem}
    –ü—É—Å—Ç—å $\overbar{A} = \{1,‚Ä¶,m\} ‚àñ A$.
    –î–ª—è —Ñ–∏–∫—Å–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–Ω–æ–≥–æ $A$, –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ —Å–º–µ–∂–Ω—ã—Ö –∫–ª–∞—Å—Å–æ–≤ $\{ V_A + b \mid b ‚àà V_{\overbar{A}} \}$ –±—É–¥–µ—Ç —Å–æ–¥–µ—Ä–∂–∞—Ç—å –∏—Ö –≤—Å–µ, –ø—Ä–∏—á—ë–º –≤—Å–µ —Ä–∞–∑–ª–∏—á–Ω—ã.
\end{theorem*}
\begin{proof}
    –ó–¥–µ—Å—å –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑—É—é—Ç—Å—è –≤–µ—Ä—Ö–Ω–∏–µ –∏–Ω–¥–µ–∫—Å—ã, –Ω–∏–∫–∞–∫–æ–≥–æ –≤–æ–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏—è –≤ —Å—Ç–µ–ø–µ–Ω—å.

    –°–Ω–∞—á–∞–ª–∞ –¥–æ–∫–∞–∂–µ–º, —á—Ç–æ –≤—Å–µ —ç—Ç–∏ —Å–º–µ–∂–Ω—ã–µ –∫–ª–∞—Å—Å—ã —Ä–∞–∑–ª–∏—á–Ω—ã.
    –†–∞—Å—Å–º–æ—Ç—Ä–∏–º –ª—é–±—ã–µ –¥–≤–∞: $(V_A + b^1)$ –∏ $(V_A + b^2)$, –≥–¥–µ $b^1, b^2 ‚àà V_{\overbar{A}}$ –∏ $b^1 ‚â† b^2$.
    –ú–æ–∂–Ω–æ —Å–∫–∞–∑–∞—Ç—å, —á—Ç–æ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä—ã $b^1$ –∏ $b^2$ –æ—Ç–ª–∏—á–∞—é—Ç—Å—è —Ö–æ—Ç—è –±—ã –≤ –æ–¥–Ω–æ–º –±–∏—Ç–µ, –Ω–∞–∑–æ–≤—ë–º –µ–≥–æ $i$-—ã–º. –ü—Ä–∏—á—ë–º $i‚àà\overbar{A}$, –ø–æ—Å–∫–æ–ª—å–∫—É –≤—Å–µ –¥—Ä—É–≥–∏–µ –±–∏—Ç—ã –≤ $V_{\overbar{A}}$ –æ–±–Ω—É–ª–µ–Ω—ã. –ü–æ–∫–∞–∂–µ–º, —á—Ç–æ –ª—é–±—ã–µ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä—ã $x‚àà(V_A + b^1)$ –∏ $y‚àà(V_A + b^2)$ —Ç–æ–∂–µ –±—É–¥—É—Ç –æ—Ç–ª–∏—á–∞—Ç—å—Å—è –≤ $i$-–æ–º –±–∏—Ç–µ.
    \[\begin{array}{l l l}
        x = v^1 + b^1 \quad & y = v^2 + b^2 \quad & b^1 ‚â† b^2\\
        x_i = v^1_i + b^1_i & y_i = v^2_i + b^2_i & b^1_i ‚â† b^2_i
    \end{array}\]
    –ó–∞–º–µ—Ç–∏–º, —á—Ç–æ $v^1_i = v^2_i = 0$, –ø–æ—Å–∫–æ–ª—å–∫—É $v_1, v_2 ‚àà V_A$, –Ω–æ $i \not\in A$. –ü–æ–ª—É—á–∞–µ—Ç—Å—è, —á—Ç–æ $x_i = 0 + b^1_i$ –∏ $y_i = 0+b^2_i$, –ø—Ä–∏—á—ë–º $b^1_i ‚â† b^2_i$. –¢–∞–∫–∏–º –æ–±—Ä–∞–∑–æ–º $x‚â†y$ –¥–ª—è –ª—é–±—ã—Ö $x‚àà(V_A + b^1), y‚àà(V_A + b^2)$.

    –¢–µ–ø–µ—Ä—å –¥–æ–∫–∞–∂–µ–º, —á—Ç–æ –º—ã –ø–µ—Ä–µ—á–∏—Å–ª–∏–ª–∏ –≤—Å–µ —Å–º–µ–∂–Ω—ã–µ –∫–ª–∞—Å—Å—ã. –ö–∞–∫ –¥–æ–∫–∞–∑–∞–Ω–æ —Ä–∞–Ω–µ–µ, –∏—Ö –≤—Å–µ–≥–æ $2^{m - |A|}$. –° –¥—Ä—É–≥–æ–π —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω—ã, $|V_{\overbar{A}}| = 2^{|\overbar{A}|} = 2^{m - |A|}$. –ü–æ—Å–∫–æ–ª—å–∫—É –≤—Å–µ —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç—ã –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–∞ —Ä–∞–∑–ª–∏—á–Ω—ã, —Ç–æ –æ–Ω–æ —Å–æ–¥–µ—Ä–∂–∏—Ç –≤—Å–µ —Å–º–µ–∂–Ω—ã–µ –∫–ª–∞—Å—Å—ã.
\end{proof}

\newgeometry{margin=11mm}
\thispagestyle{empty}
\subsection{–†–µ–∞–ª–∏–∑–∞—Ü–∏—è –∞–ª–≥–æ—Ä–∏—Ç–º–∞}
–ë–∏—Ç–æ–≤—ã–µ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä—ã —Ö—Ä–∞–Ω–∏–º –∫–∞–∫ int. –ù—É–º–µ—Ä—É—é—Ç—Å—è —Å–ø—Ä–∞–≤–∞ –Ω–∞–ª–µ–≤–æ, –Ω—É–ª–µ–≤–æ–π —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç –Ω–∞ —Å–∞–º–æ–π –ø—Ä–∞–≤–æ–π –ø–æ–∑–∏—Ü–∏–∏ int.
–¢–æ–≥–¥–∞: $u + v = \mintinline{python}{u ^ v}$ –∏ $v_i = \mintinline{python}{(v >> i) & 1}$ (–Ω—É–º–µ—Ä–∞—Ü–∏—è –∑–¥–µ—Å—å —Å –Ω—É–ª—è, $i‚àà\{0,‚Ä¶,n-1\}$).

–ú–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ $A$ —Ç–∞–∫–∂–µ —Ö—Ä–∞–Ω–∏–º –ø—Ä–∏ –ø–æ–º–æ—â–∏ –æ–¥–Ω–æ–≥–æ int. –ï—Å–ª–∏ $i ‚àà A$, —Ç–æ $A_i = 1$.
\begin{multicols*}{2}
    \setlength{\columnseprule}{0.2pt}
    \setmonofont{Fira Code}[Contextuals=Alternate,Scale=MatchLowercase]
    \fontsize{9pt}{10pt}

    % –ü—É—Å—Ç—ã–µ —Å—Ç—Ä–æ—á–∫–∏ –¥–µ–ª–∞—é—Ç—Å—è –º–µ–Ω—å—à–µ (5pt): https://github.com/gpoore/minted/issues/199
    \makeatletter
        \let\FV@ListProcessLine@NoBreak@Orig\FV@ListProcessLine@NoBreak
        \let\FV@ListProcessLine@Break@Orig\FV@ListProcessLine@Break
        \def\FV@ListProcessLine@NoBreak#1{%
          \ifx\FV@Line\empty
            \hbox{}\vspace{\dimexpr-\baselineskip+5pt}%
          \else
            \FV@ListProcessLine@NoBreak@Orig{#1}%
          \fi}
        \def\FV@ListProcessLine@Break#1{%
          \ifx\FV@Line\empty
            \hbox{}\vspace{\dimexpr-\baselineskip+5pt}%
          \else
            \FV@ListProcessLine@Break@Orig{#1}%
          \fi}
    \makeatother
    \inputminted[mathescape,breaklines,python3,tabsize=2]{python}{ReedMuller.py}
\end{multicols*}
\restoregeometry
